削軍費失人才 意外頻生

2018年09月30日

削軍費失人才 意外頻生

今次F35（圖）出墜機意外，其實對留意美國軍事消息的人或許全不意外。近年美國海軍陸戰隊航空意外大增八成，類似趨勢亦在海軍及空軍出現，有不少人歸咎於早幾年逐步下降的軍費及人才流失。

美國海軍陸戰隊航空事故數字上升由2013年開始，由56宗上升至去年的101宗，大部份都是最低級的C級事故。該年亦是自動削減預算計劃開始生效的一年，數據顯示海軍陸戰隊自2013年開始減少飛行時數，旗下的攻擊直升機、戰鬥機等在2017年的飛行時數，比2013年少6萬小時。

同時該部隊亦削減維修人員及具經驗的監察員。海軍陸戰隊稱未有證據顯示削減預算與事故增多有關，但有軍事分析員認為飛行資歷下跌是導致事故增加的原因。官方數字指海軍陸戰隊的飛行員每月有14至16個小時飛行時數，但有現役飛行員指這「完全是廢話」，並表示「未被配置的小隊30日內平均飛行時數只得3.5小時」。

來年國防預算終提升

然而減軍費情況已扭轉，來年美國國防預算是多年來首次增加，達7,160億美元（5.58萬億港元）。國防部長馬蒂斯承諾會將資源用於解決事故增加的問題，惟有軍官表示問題非一朝一夕可解決。

美國《華盛頓郵報》

上一則
上一則
造價7.8億史上最貴飛行訓練出事 美F35戰機首墜毀機師彈出列A級事故

下一則
下一則
共和黨人突轉軚 卡瓦納提名表決押後